\chapter{Les Dossiers Omaké 1, 2 et 3}

\section{Fichier Omaké I}

Scintillant d'amitié, Dumbledore se pencha au-dessus de son bureau en direction du jeune Harry. Le garçon était venu le voir avec un air d'une terrible intensité peint sur son visage enfantin - Dumbledore espérait que, quelle que soit l'affaire qui le préoccupait, ce ne fut pas \emph{trop} sérieux. Harry était bien trop jeune pour que les épreuves de sa vie ne commencent déjà. <<~De quoi souhaitiez-vous me parler, Harry~?~>>

Harry James Potter-Evans-Verres se pencha sur sa chaise, souriant de façon sinistre. <<~Directeur, j'ai ressenti une forte douleur dans ma cicatrice durant le Repas du Triage. Étant donné la façon dont j'ai obtenu cette cicatrice et le lieu où cela s'est produit, ça ne semblait pas être le genre de chose que je devrais ignorer. J'ai d'abord pensé que c'était à cause du Professeur Rogue, mais j'ai suivi la méthode expérimentale Baconienne, qui consiste à trouver les conditions provoquant la présence d'un phénomène ainsi que celles qui provoquent son absence, et j'ai déterminé que ma cicatrice me fait mal si et seulement si je fais face à l'arrière de la tête du Professeur Quirrell, c'est-à-dire face à ce qui se trouve sous son turban. Bien que ça \emph{puisse} être quelque chose d'inoffensif, je pense que nous devrions provisoirement supposer le pire~: que c'est Vous-Savez-Qui - attendez, n'ayez pas l'air si horrifié, c'est à vrai dire une opportunité inestimable~-~>>

\section{Fichier Omaké II}

Voici la version originale du chapitre 9. Elle a été remplacée parce que, bien que beaucoup de lecteurs l'ont appréciée, beaucoup d'autres lecteurs souffrent d'une forte allergie aux chansons dans les fanfictions, pour des raisons qui n'ont pas besoin d'être développées. Je ne veux pas faire fuir des lecteurs avant qu'ils atteignent le chapitre 10.

Lee Jordan est le camarade de farce de Fred et George (dans le canon). "Lee Jordan" m'avait semblé être un nom de né-moldu, ce qui impliquait qu'il serait capable d'apprendre à Fred et George un air que Harry connaîtrait. Ce n'était pas aussi évident pour certains lecteurs que ce le fut pour votre auteur.

\later

Drago est entré à Serpentard et Harry a poussé un petit soupir de soulagement. Cela \emph{semblait} être une certitude, mais vous ne savez jamais quel petit événement peut bouleverser le cours de votre plan.

Ils approchaient de la lettre “P” maintenant…

Et à la table des Gryffondor, il y avait une conversation à voix basse.

<<~\emph{Et s'il n'aime pas ça~?}~>>

<<~\emph{"Il n'a pas le droit de ne pas aimer…}~>>

<<~\emph{…pas après la farce qu'il a fait à…}~>>

<<~\emph{…Neville Londubat, c'est son nom…}~>>

<<~\emph{…il est une cible aussi légitime que possible maintenant.}~>> ?????????????????????????????????????

<<~\emph{Très bien. Assurez-vous juste de ne pas oublier vos rôles.}~>>

<<~\emph{Nous l'avons répété assez souvent…}~>>

<<~\emph{…au cours des trois dernières heures.}~>>

Et Minerva McGonagall, de l'endroit où elle se tenait à l'estrade de la table d'honneur, baissa les yeux sur le nom suivant de sa liste. \emph{S'il vous plaît ne le laissez pas être un Gryffondor s'il vous plaît ne le laissez pas être un Gryffondor \shout{Oh, s'il vous plaît} ne le laissez pas être un Gryffondor... Elle a pris une grande inspiration et appela :

<<~Potter, Harry~!~>>

Il y a eu un silence soudain dans la salle alors que toutes les conversations chuchotées cessaient.

Un silence rompu par un horrible bourdonnement qui modulait et changeait en une hideuse moquerie d'une mélodie musicale.

La tête de Minerva se retourna, choquée, et identifia le bourdonnement comme provenant de la direction des Gryffondor, où Ils se \emph{tenaient debout sur la table} soufflant dans des sortes de petits instruments tenus contre leurs lèvres. Elle a voulu porter sa main à sa baguette pour les \emph{Silencio}, mais un autre bruit l'arrêta.

Dumbledore gloussait.

Les yeux de Minerva retournèrent vers Harry Potter, qui avait à peine commencé à sortir du rang qui trébuchait et s'arrêtait.

Puis le jeune garçon se remit à marcher, à bouger ses jambes dans de curieux mouvements de balayage, à agiter ses bras d'avant en arrière et à claquer des doigts, en rythme avec Leur musique.

\begin{center}
\emph{Sur l'air de "Ghostbusters" (S.O.S. Fantômes)}

\emph{((interprétée au kazoo par Fred et George Weasley,
et chanté par Lee Jordan).}

.

\emph{Le Seigneur des Ténèbres est tout près ?\\
Tu n'as rien à craindre\\
Qui vas-tu appeler ?}
\end{center}

<<~\shout{Harry Potter}~!~>> cria Lee Jordan, et les jumeaux Weasley reprirent un refrain triomphant.

\begin{center}
\emph{Avec un sort mortel ?\\
Ça pourrait être pire.\\
Qui allez-vous appeler ?}
\end{center}

<<~\shout{Harry Potter}~!~>> Il y avait beaucoup plus de voix qui le scandaient cette fois.

Les Horreurs Weasley se mirent à gémir longuement, accompagnées maintenant par certains des plus vieux nés-moldus, qui avaient fabriqué leurs propres petits instruments, Transfigurés à partir de l'argenterie de l'école, sans aucun doute. Alors que leur musique atteignait son point culminant, Harry Potter brailla :

\begin{center}
\emph{Je n'ai pas peur des Seigneurs des Ténèbres~!}
\end{center}

Il y eut alors des acclamations, surtout de la part de la table Gryffondor, et d'autres élèves produisirent leurs propres instruments antimusicaux. Les bourdonnements hideux redoublèrent de volume et allèrent crescendo :

\begin{center}
\emph{Je n'ai pas peur des Seigneurs des Ténèbres~!}
\end{center}

Minerva jeta un coup d'oeil de part et d'autre de la table d'honneur, craignant de regarder mais sachant trop bien ce qu'elle verrait.

Trelawney s'évente frénétiquement, Flitwick regarde avec curiosité, Hagrid applaudit au rythme de la musique, Sprout a l'air sévère et Quirrell regarde le garçon avec un amusement sardonique. À sa gauche, Dumbledore fredonne, et à sa droite, Rogue serre son gobelet de vin vide, les poings serrés, si fort que l'argent épais se déforme lentement.

\begin{center}
\emph{Des robes sombres et un masque~?\\
Une tâche impossible~?\\
Qui allez-vous appeler~?\\
\shout{Harry Potter}~!}

\emph{Un singe de feu géant~?\\
Une vieille chauve-souris avec une cape~?\\
Qui allez-vous appeler~?\\
\shout{Harry Potter}~!}
\end{center}

Les lèvres de Minerva se figèrent en une ligne blanche. Elle leur en parlerait de ce dernier couplet. Si jamais ils pensaient qu'elle était impuissante parce que c'était le premier jour d'école et que Gryffondor n'avait pas de points à retirer, s'ils se moquaient des retenues… elle trouverait autre chose~!

Puis, avec un soudain souffle d'horreur, elle regarda dans la direction de Rogue, il devait bien se rendre compte que le jeune Potter ne devait pas avoir la moindre idée de qui il parlait...

Le visage de Rogue avait dépassé la rage pour devenir une sorte d'indifférence agréable. Un léger sourire se dessine sur ses lèvres. Il regardait dans la direction de Harry Potter, pas dans celle de la table des Gryffondor, et ses mains tenaient les restes froissés d'une ancienne coupe de vin...

Et Harry s'avança, balançant ses bras et ses jambes dans les mouvements de la danse des Ghostbusters, gardant un sourire sur son visage. C'était un super coup monté, qui l'avait pris complètement par surprise. Le moins qu'il pouvait faire était de jouer le jeu et de ne pas tout gâcher.

Tout le monde l'encourageait. Il se sentait tout chaud à l'intérieur et un peu mal en même temps.

Ils l'acclamaient pour un travail qu'il avait fait quand il avait un an. Un travail qu'il n'avait pas vraiment terminé. Quelque part, le Seigneur des Ténèbres était toujours en vie. Auraient-ils été aussi enthousiastes s'ils l'avaient su ?

Mais le pouvoir du Seigneur des Ténèbres \emph{avait} été brisé une fois.

Et Harry les protégerait à nouveau. S'il y avait vraiment une prophétie et que c'était ce qu'elle disait. En fait, peu importe ce que disait cette prophétie.

Tous ces gens croyant en lui et l'encourageant, Harry ne pouvait supporter que cela soit faux. De briller et de disparaître comme tant d'autres enfants prodiges. D'être une déception. Ne pas être à la hauteur de sa réputation de symbole de la Lumière, peu importe comment il l'avait obtenue. Il allait absolument, positivement, peu importe le temps que cela prendrait et même si cela le tuait, répondre à leurs attentes. Puis il dépasserait ces attentes, au point que les gens se demanderaient, avec le recul, s'ils lui avaient demandé si peu.

Et il cria le mensonge qu'il avait inventé parce qu'il résonnait bien et que la chanson l'exigeait :

\begin{center}
\emph{Je n'ai pas peur des Seigneurs des Ténèbres~!}\\
\emph{Je n'ai pas peur des Seigneurs des Ténèbres~!}
\end{center}

Harry fit ses derniers pas vers le Choixpeau à la fin de la musique. Il s'inclina devant l'Ordre du Chaos à la table des Gryffondor, puis se retourna et s'inclina à nouveau de l'autre côté de la salle, et attendit que les applaudissements et les rires s'éteignent...

\section{Fichier Omaké III}

L'offre de raconter toute l'intrigue à quiconque devinerait ce qui “n'était jamais arrivé avant” a suscité de nombreuses tentatives intéressantes. Le premier omake ci-dessous est directement tiré de ma réponse favorite, par Meteoricshipyards. Le second est basé sur la suggestion de Kazuma pour "ce qui n'est jamais arrivé avant", le troisième sur un mélange de yoyoente et dougal74, le quatrième sur la critique du chapitre 10 par wolf550. Celui qui commence par un 'K' et celui juste au-dessus sont de DarkHeart81. Les autres sont de moi. Toute personne désirant reprendre une de mes idées et la développer, particulièrement la dernière, est invitée à le faire. Et avant que je ne reçoive 100 complaintes indignées, oui, je suis parfaitement au courant du fait que le corps législatif du Royaume-Uni est la Chambre des Communes du Parlement.

\later

Au fond de lui-même, il se demandait si le Choixpeau Magique était réellement~\emph{conscient}, au sens d'être conscient de sa propre conscience, et si c'était le cas, si ça le satisfaisait de ne parler qu'à des enfants de onze ans, une fois par an. Sa chanson le sous-entendait~: \emph{Oh, je suis le Choixpeau et je vais bien, je dors toute l'année, je travaille une journée…}

Une fois qu'il y eut un peu plus de silence dans la pièce, Harry s'assit sur le tabouret et plaça \emph{précautionneusement} l'artefact télépathique vieux de 800 ans et fait de magie oubliée…

… pensant, aussi fort qu'il le pouvait~: \emph{Ne me trie pas tout de suite~! J'ai des questions qu'il faut que je te pose~! Ai-je jamais été Oublietté~? As-tu trié le Seigneur des Ténèbres quand il était enfant et peux-tu me parler de ses faiblesses~? Peux-tu me dire pourquoi j'ai eu la baguette sœur de celle du Seigneur des Ténèbres~? Le fantôme du Seigneur des Ténèbres est-il relié à ma cicatrice et est-ce pour ça que je me mets parfois en colère~? Ce sont les questions les plus importantes, mais si tu as un moment de plus peux tu me dire quelque chose sur la façon dont je pourrais redécouvrir les magies perdues qui t'ont créés~?}

Et le Choixpeau Magique répondit~: <<~g\emph{Non. Oui. Non. Non. Oui et non, la prochaine fois ne pose pas de doubles questions. Non.}~~> et haut et fort~: <<~SERDAIGLE~!~>>

\later

<<~\emph{Oh là. Ça n'était jamais arrivé avant…}

--- \emph{Quoi~?}

--- \emph{Je suis allergique à ton shampoing -}~>>

Et le Choixpeau Magique éternua d'un puissant <<~A-TCHOUM~!~>> qui fit écho tout autour du Grand Hall.

<<~Bien! s'écria Dumbledore d'un ton jovial. Il semble que Harry Potter a été trié dans la nouvelle Maison de Atchoum~! McGonagall, vous serez Directrice de la Maison Atchoum. Vous devriez vous dépêcher de prendre les dispositions nécessaires pour le curriculum et les classes de Atchoum, demain est le premier jour~!

--- Mais, mais, mais~>>, bégaya McGonagall, son esprit dans un désarroi presque total, <<~qui sera Directeur de la Maison Gryffondor~?~>> C'était tout ce qu'elle avait pu trouver, il \emph{fallait} qu'elle arrête ça d'une façon ou d'une autre…

Dumbledore posa un doigt sur sa joue et prit un air pensif. <<~Severus.~>>

Le hurlement de protestation de Rogue noya celui de McGonagall~:

<<~Alors qui sera Directeur de \emph{Serpentard}~?

---Hagrid.~>>

\later

\emph{Ne me trie pas tout de suite~! J'ai des questions qu'il faut que je te pose~! Ai-je jamais été Oublietté~? As-tu trié le Seigneur des Ténèbres quand il était enfant et peux-tu me parler de ses faiblesses~? Peux-tu me dire pourquoi j'ai eu la baguette sœur de celle du Seigneur des Ténèbres~? Le fantôme du Seigneur des Ténèbres est-il relié à ma cicatrice et est-ce pour ça que je me mets parfois en colère~? Ce sont les questions les plus importantes, mais si tu as un moment de plus peux tu me dire quelque chose sur la façon dont je pourrais redécouvrir les magies perdues qui t'ont créés~?}

Il y eut une brève pause.

\emph{Allô~? Dois-je répéter les questions~?}

Le Choixpeau Magique hurla, un horrible son suraigu qui se répercuta à travers le Grand Hall et poussa la plupart des étudiants à plaquer leurs mains sur leurs oreilles. Avec un miaulement désespéré, il sauta de la tête de Harry Potter et rebondit sur le sol en se poussant avec ses bords, et parvint à mi-chemin de la table d'honneur avant d'exploser.

\later

<<~SERPENTARD~!~>>

En voyant l'air horrifié sur le visage de Harry, Fred Weasley pensa plus vite qu'il n'avait jamais pensé de sa vie. D'un seul mouvement il fit jaillir sa baguette, chuchota <<~\emph{Silencio}~>>, puis <<~\emph{Changemavoixyo~!}~>> et finalement <<~\emph{Ventriloquo~!}~>>

<<~Je plaisante~! dit Fred Weasley. GRYFFONDOR~!~>>

\later

<<\emph{Oh là. Ça n'était jamais arrivé…}

--- \emph{Quoi~?}

--- \emph{Pour de telles questions, je te redirigerais d'ordinaire vers le Directeur qui pourrait alors me les reposer s'il le souhaitait. Mais certaines des informations que tu as demandées ne sont pas seulement au-dessus de ton niveau utilisateur, mais aussi au-dessus du sien.}

--- \emph{Comment puis-je augmenter mon niveau utilisateur~?}

--- \emph{J'ai peur de ne pas pouvoir répondre à cette question avec ton niveau utilisateur actuel.}

--- \emph{Quelles} sont \emph{mes options à ce niveau d'utilisateur~?}~>>

Après ça, il ne fallut pas longtemps -

<<~ROOT~!~>>

\later

<<~\emph{Oh là. Ça n'était jamais arrivé avant…}

--- \emph{Quoi~?}

--- \emph{J'ai eu à dire à des étudiantes qu'elles étaient mères — ça te briserait le cœur de savoir ce que j'ai vu dans leurs esprits — mais c'est la première fois que je dois dire à quelqu'un qu'il est père.}

--- \emph{QUOI~?}

--- \emph{Drago Malfoy porte ton enfant.}

--- \emph{QUOOOOOI~?}

--- \emph{Je répète~: Drago Malfoy porte ton enfant.}

--- \emph{Mais nous n'avons que onze -}

--- \emph{En fait Drago a secrètement treize ans.}

--- \emph{M-m-mais les hommes ne peuvent pas tomber enceint -}

--- \emph{Et est une fille sous ces vêtements.}

--- \emph{MAIS NOUS N'AVONS JAMAIS FAIT L'AMOUR, ESPÈCE D'IDIOT~!}

--- \emph{ELLE T'A OUBLIETTÉ APRÈS LE VIOL, IMBÉCILE~!}

--- \emph{Harry Potter s'évanouit. Son corps inconscient tomba du tabouret avec un bruit sourd.}

--- \emph{SERDAIGLE~!~>> dit le Choixpeau depuis le dessus de la tête de Harry. Ça avait été encore plus drôle que sa première idée.}

\later

<<~\emph{ELFE~!}

--- \emph{Hein~? Harry se souvint avoir entendu Drago mentionner une 'Maison Elfe', mais c'était quoi exactement~?}

--- \emph{À en juger par les regards consternés autour de lui, ce n'était rien de bon -}~>>

\later

<<~PANCAKES~!~>>

\later

<<~DÉPUTÉS~!~>>

\later

<<~\emph{Oh là. Ça n'était jamais arrivé…}

--- \emph{Quoi~?}

--- \emph{Je n'ai jamais Trié quelqu'un qui était une réincarnation de Godric Gryffondor ET de Salazar Serpentard ET de Naruto.}~>>

\later

<<~ATRÉIDES~!~>>

\later

<<~Je t'ai encore eu~! POUFSOUFFLE~! SERPENTARD~! POUFSOUFFLE~!~>>

\later

<<~FRAISES MARINÉES~!~>>

\later

<<~KHAAANNNN~!~>>

\later

À la table d'honneur, Dumbledore continuait de sourire avec bienveillance~; de petits bruits métalliques émanaient parfois de Rogue alors qu'il compactait paresseusement les restes tordus de ce qui avait un jour été une lourde coupe à vin en argent~; et McGonagall serrait le podium avec une force qui faisait blanchir ses doigts, sachant que le chaos contagieux de Harry Potter avait, d'une façon ou d'une autre, infecté le Choixpeau Magique lui-même.

L'esprit de Minerva jouait scénario après scénario, chacun pire que le précédent. Le Choixpeau dirait que Harry était trop parfaitement équilibré entre les Maisons pour être Trié, et déciderait qu'il appartenait à toutes à la fois. Le Choixpeau dirait que l'esprit de Harry était trop étrange pour être Trié. Le Choixpeau demanderait à ce que Harry soit exclut de Poudlard. Le Choixpeau tomberait dans le coma. Le Choixpeau insisterait qu'une toute nouvelle Maison du Destin soit créée juste pour accommoder Harry Potter, ou quelque chose du genre, et \emph{Dumbledore la forcerait à le faire…}

Minerva se souvint de ce que Harry lui avait dit lors du désastreux voyage au Chemin de Traverse, au sujet de… l'illusion de la planification, il lui semblait que c'était ça… et que les gens étaient généralement trop optimistes, même quand ils pensaient être pessimistes. C'était le genre d'information qui rongeait votre esprit, y demeurait, et mettait en routes des cauchemars…

Quel était le \emph{pire} qui puisse arriver~?

Eh bien… dans le \emph{pire des cas possibles}, le Choixpeau placerait Harry dans une toute nouvelle Maison. Dumbledore insisterait pour qu'elle le fasse - créer une toute nouvelle maison juste pour lui - et elle devrait réarranger les horaires des classes le premier jour du trimestre. Et Dumbledore lui enlèverait son poste de Directrice de Gryffondor, et le donnerait à… Professeur Binns, le fantôme d'Histoire~; et elle serait assignée à la direction de la Maison du Destin de Harry~; et elle essaierait futilement de lui donner des ordres, déduisant point après point sans que cela n'ait aucun effet tandis qu'on la blâmerait, désastre après désastre.

Quel était le pire des cas possibles~?

Minerva ne voyait sincèrement pas comment ça pourrait être pire que ça.

Et même dans le pire des cas - \emph{quoi} qu'il arrive à Harry - tout serait fini dans sept ans.

Minerva sentit ses doigts se détendre lentement de leur prise sur le podium. Harry avait eu raison, c'était réconfortant, en quelque sorte, de regarder directement les profondeurs les plus lointaines de l'abysse, en sachant que vous vous étiez confrontée à vos pires peurs et y étiez maintenant préparée.

Le silence effrayé fut brisé par un unique mot.

<<~Directeur~!~>> dit le Choixpeau Magique.

À la table d'honneur, Dumbledore se leva, le visage perplexe.

<<~Oui~? dit-il au Choixpeau. Qu'y a-t-il~?

--- Je ne m'adressais pas à vous, dit le Choixpeau. Je triais Harry Potter dans le lieu de Poudlard qui lui correspond le mieux, c'est-à-dire le bureau du Directeur -~>> 

%  LocalWords:  fanfics Ch P’s Meteoricshipyards yoyoente dougal74 CHOO
%  LocalWords:  wolf550e’s DarkHeart81 Achoo Achoo’s Changemyvoiceio Naruto
%  LocalWords:  Whaaaaaaat ATREIDES STEWBERRIES KHAAANNNN
